其實話部署2020功能組別既人係咪弱智,個腦生左係屎忽度

我已經見到有人問功能組別點樣部署選戰——乜你哋原來係無意爭取2020年落實立法會普選㗎？

眾議院院長佩洛西今年6月在黨內演講時說，如果通過《香港人權及民主法》，將會限香港政府一年之內落實立法會普選，否則美國將會取消對香港的關稅優惠待遇！

而你哋究竟做緊乜嘢？一邊高呼五大訴求缺一不可爭取政制改革，一邊積極部署參加一個未改革嘅選舉制度？

如果你係美國嘅參眾議員，本來好想幫香港人爭取2020年普選立法會，到頭來卻發現幾百萬所謂爭取民主的香港人，居然無心杯葛這場未改革的選舉，還合力用選票維護這個不民主立會的合法性，幫助中共和林鄭政府渡過這次憲政危機，等他們可以苟延殘喘多四年，用這四年時間打壓香港人和對抗美國制裁——你能不心灰意冷嗎？你還有眼睇下去嗎？

一年後，林鄭（如果她捱到一年）將會這樣意氣風發地說：

「2020年立法會選舉剛剛圓滿結束，無論結果如何，都能夠證明香港是一個民主社會，每個市民都在一國兩制框架下認同了這個選舉制度，行使選舉權和被選舉權，證明北京並無侵犯香港的人權和民主，美方對香港民主的憂慮係自作多情，庸人自擾，所謂嘅《民主法案》，只係一廂情願，巧立名目干預香港內政。」

區選的勝利沖昏了大部分人的頭腦，很多人已經磨拳擦掌要乘勝追擊，說要贏立法會，甚至已經在推舉泛民應該出哪五個區議員選超區了！幾時先肯醒一醒？

贏了立會，就輸了民主改革！贏了功能組別，代表你認可了它的存在！你怎可接受自己反對它同時又投奔它的懷抱呢？

中共的戰略目標，就是香港人如常選完立會，票償一切的債！

現在，《香港人權及民主法》通過了，我們民間最起碼的戰略目標，就是立即要求香港2020年落實普選立法會，否則杯葛選舉。只有這樣，才可讓它進入國際議程，亦可讓魯比奧等議員提出修正案，把香港的死線定在2020年6月，繼而逼使港共政府動身。

然而，現在香港民間有這樣的呼聲嗎？

既然自己人都沒有呼聲，那叫外人怎樣幫你？

到底是哪一種人，最不想這種呼聲出現？

作者

#2020年落實普選立法會

話爭取同部署功能組別既真係屌唔醒

五毛開post特登入嚟拉

睇內文先啦柒頭
連登仔最愛既nancy pelosi都係5毛
真係屌唔醒

push

區議會立法會選舉唔投票？
五毛

又係熱狗同陳雲嘅風格，區選失敗左就到立會

good night sir

真普選都嗌咗十鳩幾年啦，而家同時大舉向功能組別種票，莊大工會不被代表其實無衝突喎

係唔投泛民
有本土就投本土

真係好撚on9白票撚完咗選舉都仲有

雙管齊下都唔得？ 兄弟爬山精神呢？ 一做啲野唔啱心水淨係屌真係有用？ 你覺得你個方法得即管搵你志同道合嘅人一齊去為件事出力 所有方法都有盲點 如果可以劇本咁贏果個只會係個局

送中條例通過 同 2020仲有功能組別 呢兩樣野應該要係同樣嚴重既

即係選舉好重要
議席首要目標?
明白哂

多撚謝曬五毛

On9 5毛又想帶風向
人地話多管齊下就屈9人

唔係首要
但可以做

真
功能組別好重要

少一個議席泛民一年冇幾個

唔可以只靠人幫都要證明比人睇

寸土必爭

一邊屌柒功能組別制度既醜惡 要求雙普選
別一邊就叫人登記功能組別選民 增加功能組別既認受性 幫政府證明功能組別行之有效
我想問上面屌樓主五毛既 樓主佢邊一部份有錯？

話人五毛既成班唔撚用腦

杯完立會陣間話過乜就過乜唔好怨

我睇唔到雙線行動有咩衝突喎，提升功能組別投票率係當9月無普選時做嘅動作，係現實
咁如果喺9月前爭取到普選，咁咪跟普選囉，呢個係理想

理想同現實一齊部署同爭取有咩問題？就算普通人想去實踐理想，前提都要面對生存現實架啦，唔通真係理想當飯食咩

篇文唔係我打
純粹見到作者講中部分自己心聲
慣左比人叫5毛熱狗

完全封鎖

係寸土必爭 民進黨

冇立法會普選唔等於美國取消對香港的關稅優惠待遇
唔好搞錯

繼續FF抗爭啦下

抗爭的目的係以最低成本達到最高效益
青山式抗爭=乜柒都晤做

呢個 post 真係反映左好撚多維穩打手
唔睇問就直接屌
人權法案個威力係邊都未知

呀Between, 點解咁多人一睇文就可以話係熱狗寫嘅？

唔好意思借個位

沙田竟然有藍區？帝怡發生咩事？
我唔要再見到撞區！做乜唔一早協調？

事實係因為民主黨一直拒絕協調，令早於2018年已經開始地區工作嘅謝潔泳失落議席。帝怡選民唔係要割民主黨，而係要求民主黨承擔責任： 1. 以實際行動支援沙田區政謝潔泳繼續帝怡地區工作 2. 改革民主派內部協調機制，確保選民可以監察協調過程、令區內最具認受性嘅候選人可以代表民主派，唔好再益獻世派！

以下係一班帝怡選民嘅公開信，懇請你加入聯署！推動改革協調機制！同樣悲劇係帝怡、都善、盛福發生過就夠，以後唔要再見到！

敬啟者：

一群帝怡選民就民主派於帝怡選區協調失誤之回應及聲明

民主派於今屆區議會選舉大捷，各民主派參選人的努力和香港人的齊心，為香港民主抗爭之戰打了一場漂亮的仗。民主黨在贏得議席數目上尤其領先，我們一群帝怡選民在此向民主黨，以及民主派各人祝賀。惟當大家熱烈慶賀民主派大勝時，本區作為沙田區內唯一由建制派勝出議席的一區，我們為此感到深深不忿，痛心疾首。

二零一八年十一月，沙田區政謝潔泳開始服務本區，至今已近一年。不少帝怡街坊都得到謝潔泳的協助，尤其碩門邨二期街坊初來乍到，未熟悉周圍環境，其亦有主動解決區內問題，累有一定政績。半年後，民主黨劉青突然「空降」本區，聲稱開展地區工作。當時沙田區政代表黎梓恩議員亦嘗試進行協調，並於本年七月提出初選或民調等建議，卻未有獲得民主黨正面回應，只表示該黨認為上述方法不能真實反映民意。本區選民不願因民主派撞區而任由建制派漁人得利，亦於本年十月提出初選，而沙田區政同時亦再次邀請民主黨進行初選，期望能選出民主派唯一代表。

無奈民主黨及劉青不願接受初選，反而控訴沙田區政謝潔泳沒有對民主動力之協調加以配合。劉青甚至在多張文宣品、立法會議員助選錄音，以至整個選舉工程中自稱唯一民主派候選人，有失實誤導之嫌。劉青的形象與態度，以及其對本區熟悉度令其是否對本區真誠服務一直備受質疑，其本人亦提出部分當區選民認為不設實際的交通政綱，並未能明白部分選民所提出的問題。故此，有本區選民對其團隊感到不滿，質疑其是否用心做好選舉工程、真誠服務居民。我們不能否認有選民支持劉青，但多位選民為顧及大局，多次用不同方式，包括但不限於在街站表達己見、實名聯署等勸喻劉青退選帝怡或進行初選，集中票源。遺憾地，民主黨及劉青依然堅持己見，未有聆聽選民聲音。最終，帝怡區議席由民建聯候選人林港坤勝出，而沙田區政謝潔泳所得票數遠高於民主黨劉青，亦反映民意所在，但此時帝怡已成為民主派於沙田唯一失去的民選議席。

因我們一群帝怡選民不願香港在水深火熱時，仍出現兩敗俱傷的局面，我們多月來多次要求仿效其他選區，進行初選，以決定本區民主派代表，集中票源。但民主黨及劉青卻多番表示初選代表性不足，亦會受建制派策略性投票所影響，拒絕初選。翻查本屆區選資料，發現 G21 紅磡灣選區亦有民主派撞區情況。地區組織「紅土家」社區主任葉健榮，以及民主黨社區主任任國棟皆有意參選該選區。但諷刺地，該區成功協調進行初選，最後更由民主黨任國棟以 491 票擊敗取得 247 票的葉健榮，勝出初選，成為該區民主派代表。最終，任國棟成功以 3554 票勝出區選，取得該區議席，可見初選為可取做法，並非毫無代表性，甚至能為民主派增添議席。

紅磡灣和帝怡兩區皆為民主派地區人士與民主黨撞區，惟民主黨只回應紅磡灣區初選，卻未有回應本區初選。本區投票結果顯示沙田區政謝潔泳取得 1666 票，相比民主黨劉青取得的 830 票，能取得更多民主派支持者的票源。民主派二人票數相加合共 2496 票，比建制派對手林港坤取得的 1923 票多出 573 票。本區選民對民主黨拒絕在本區進行初選深感不解。若當日初選成功，而只有一名民主派代表出選，或許今日帝怡議席不會落在建制派手中，成為沙田「萬黃叢中一點藍」。

鑑於是次造成民主派失利，帝怡選民向民主黨及民主動力提出以下訴求及建議，冀望能獲得正面回應，以免未來建制能再坐收漁人之利。

短期回應
1. 請民主黨及民主動力負責進行是次協調工作之人員問責，調查清楚並向選民清晰交代是次事件始末，如發現有不妥善之處應向選民致歉，並承諾不會再有同類事件發生。

2. 請民主黨解釋為何劉青標榜自己為帝怡區「唯一民主派候選人」，釋除選民疑慮。

3. 請民主黨解釋為何於 G21 紅磡灣選區願意進行初選，而拒絕於本區進行初選。

4. 請民主黨為是次拒絕協調所導致的議席損失負上全部責任，以資源支援及全力支持謝潔泳繼續帝怡區的地區工作。

長遠改革
1. 現時民主動力執委主要屬傳統泛民主派，代表性不足，有「一言堂」之嫌。我們期望民主動力內部亦能做到民主，加入各方民主派人士，尤其民主動力作為區選協調組織，應加入地區民主派人士一同協調，增加其代表性。

2. 民主動力應全面公開協調過程，增加透明度，讓選民以民主的方式監察協調工作。

3. 民主動力應採取主動的方式去進行各方協調，包括但不限於主動提出初選或民調。如最終未能協調，民主動力不應推薦任何人作民主派代表，讓選民自行決定其投票意向；或可考慮把不願進行初選的候選人從民主動力名單剔除，讓民主動力推薦願意以民主方式協調的候選人，以集中票源。

4. 民主黨及民主動力背負民主之名，應尊重當區民意，身體力行實踐民主。倘若有人提出初選應正面回應，不應逃避。

盼望民主黨及民主動力能正視及正面回應民主派於本區失利一事，令民主派不會再重轁覆轍，犯上同樣錯誤，斷送帝怡居民以至香港的未來予建制派。

此致
民主黨及民主動力

一群帝怡選民啟

二零一九年十一月二十七日

熱狗思維＝我唔認同呢場戰爭，所以我唔會參與，被人打死都唔會還手

好多偽民主派打手

而家個問題唔係參唔參與
而係你登記成為功能組別選民 去擴闊功能組別選民基礎 會直接提升功能組別嘅認受性

正解
要做既係杯葛逼佢比全民普選立法會行政長官

一方面又話要爭取雙普選 ，另一面又樂此不疲咁去endorse而家個制度 ，妄想可以成為造皇者
同當年泛民全力支持曾俊華有咩分別

不過算啦 喺而家連登講呢啲同主流唔同嘅意見會比人屌係鬼係分化撚白票撚

Why not both

要過乜過乜晨早過左啦

其實你知唔知泛民已經冇左分組點票否決權？

各線做唔得既，兩手準備唔得既
預晒各種情況既部署係咪會死

班柒頭真係屌唔醒

Hope for the best
Prepare for the worst

兄弟爬山，有乜問題？
完全封鎖

當制度內抗爭已經失效左二十幾年，因為一場區議會選舉小勝就繼續沉迷選舉遊戲而唔係係有香港人權及民主法案幫助之下係制度外尋求方法2020前年係香港推行雙普選

就算比你大舉參與功能組別 無論輸定贏都好 對我哋爭取立法會全面直選都係不利
議席數目過半：功能組別選舉機制行之有效
光復功能組別失敗：民主派光譜無法代表社會業界

功能組別唔係各有各做嘅問題，而係你選擇參與就係增加緊一個不公義制度嘅認受性

垃圾白票撚，梗係both啦！

我已經見到有人問2020年點樣立法會普選——乜你哋原來係無意爭取香港獨立㗎？

白票？不了

我想問你地點解會覺得政府同中共一定要比你地想要嘅冇前設雙普選香港先？ 因為我地人多同大聲識唱歌？定識得用火魔法？呢啲都係一種手段去拎籌碼同政府角力 籌碼越多把聲自然會大 你估人權法真係幫香港爭取雙普選 我睇似係順便多

呢啲論調講左咁多年仲有人信咩?
碌撚好撚多年前已經成日屌泛民選功能組別
原因就係你講果堆
但功能組別唔會因為泛民參唔參選而增加/減少認受性
按你套logic 你選得直選議席
已經接受左功能組別同直選議席同等地位 有一樣權力
如果個制度唔民主你就唔參選 咁你連直選都唔應該參與

點解咁多人既思考層面仲停留緊係 白票就係鬼呢一種非黑即白嘅層次
再加上功能組別除咗超級區議會尚外民意基礎之外 其他界別大部份人都冇票嘅大佬

收皮啦 2019年仲玩分化

我又係copy作者呢篇文又係比人屌我熱狗五毛

咁講啦，黎緊一年後既立法會選舉既政治氣候冇人知，但準備定選舉策略就冇死既，我贊成杯葛，但我都贊成compromise，假設得左咁抽水既野就交比連登仔啦，亦振軍心；假設衰左，就彰顯到制度既不公，個選舉制度冇辦法將既定事實既龐大民意轉化為席位。

但係杯葛咁輸，實惹好多分化同笑柄，令運動迅速潰不成軍

當然以上只係我腦入邊既藍圖黎，發生咩事冇人知，但係政治既野compromise if you can
if you can't then don't啦

我話你啫on9

唔好咁做，追蹤佢，一開post就幫佢拉

多一席就一席
多個同路人
好過敵人

最近發現ID 100000以下有好多係5毛拉

五毛

抗爭的目的係以最低成本達到最高效益
青山式抗爭=乜柒都晤做

美國佬：話見到區議會壓倒性過半，trump 先即刻簽名。

最好就有共產黨玩嘅野，我哋就全部唔參加。

立法會總辭最好

拉

好簡單，有資格選功能組別嘅人先會話部署選功能組別，根本就係階級矛盾，班專業人士內心覺得自己有得選功能組別係高人一等，而且果班泛民功能組別議員隨時出賣小市民，例如莫乃光當日係支持撥款整智能電燈柱。

同步進行有咩問題 要做到有普選定無普選政府都要輸先係最有利
仲係到講民意基礎邊個會理 本身功能組別都無㗎啦
港共政府只會理個權力分布 你無權講嘜撚嘢都唔會理你

發現100000以上既
政治智慧都好低下

拜拜垃圾風向撚
拉

現實上只要連功能組別都過半，阿爺就冇保住既必要

根本無咩可能功能組別過半
唔係點解要講廢除功能組別

BLOCK得
我地要贏, 用盡任何方法, 包括建制內外任何戰線
阻頭阻勢一定係鬼

快撚d block

班傻鳩贏一次就唔記得制度幾撚黑暗

有險可守

所以話屌唔醒
唔值得有民主

走啦熱狗,冇人想玩單線劇本呀

五毛好多年前都係咁講香港人
值唔值得唔撚係你講架